再有港女被騙近$4萬「運費」收厚禮 兩南亞女被捕

再有港女墮「網上情緣」圈套！繼上周一名45歲女子，被相識不足一月的心儀對象騙去2萬元「運費」，警方再破同類騙案，其手法如出一轍，今次遇騙女子姓陳（28歲），據悉她於facebook認識一名男子不足兩星期，雙方還未見面之下，對方便聲稱送一份「名貴禮物」予陳女博取歡心，惟中途「厚禮」卻被南美海關扣留，必須繳交數萬元清關費贖回。

警方檢獲一批現款及手機等證物。（陳永武攝）

陳女最初不虞有詐，於上周二（8 日）先後兩次匯款合共$38,800入指定戶口，但有人得手後又聲稱「運費」不足，再度索錢，陳女始如夢初醒，立即往九龍城警署報案。警方反詐騙協調中心與銀行業界取得聯繫，至昨（15日）晨10時，一名持有戶口的48歲南亞裔女子現身荃灣沙咀道一間銀行提款，埋伏探員立即作出拘捕行動，其後順藤摸瓜下，晚上9時在紅磡拘捕多一名43歲南亞裔女子，兩人均涉「以欺騙手段取得財產」被捕，通宵扣查，沙田警區刑事調查隊已接手跟進，不排除有更多人涉案。

九龍城警區刑事調查隊鄧智華督察指，兩名被捕女子是相識逾20年好友，均持有香港身份證，正調查兩人於案中所參演的角色，不排除有人女扮男以假相犯案。警方在2017年共接獲235宗同類騙案，比2016年增加1倍，涉款超過1億元，呼籲市民在網上結交朋友時必須謹慎，不應隨便披露個人資料及照片。如有陌生人以任何原因要求匯款，不要輕易相信，必須核實其身份。如有任何懷疑，市民可致電反詐騙協調中心24小時熱線18222查詢。

九龍城警區刑事調查隊鄧智華督察呼籲市民在網上結交朋友時必須謹慎。（陳永武攝）

撰文：鄧海興陳永武

蝻亞狗除左偷呃拐騙強姦同生一堆蝻蟲仔女拎福利 仲識咩？

崇洋既傻閪港女真係無撚得救

點解今時今日仲可以有人中招

咁on9用戶口收錢

洋腸變南亞西
呢d蠢女人都係捽碟啦

我老母之前都差D中招
騙徒叫佢用西聯匯款 好彩老母唔識走黎問我先畀我發現

你阿媽

港女太渴望洋腸先會中計
香港根本唔夠洋腸